\documentclass[a4paper,12pt]{article}

\usepackage{cmap}

\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[english,russian]{babel}

\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{xcolor}

% === Таблицы и картинки ===
\usepackage{longtable} % Поддержка таблиц на несколько страниц
\usepackage{graphicx} % Поддержка изображений
\usepackage{float} % Управляем расположением изображений
% \usepackage{placeins} % Для floatbarrier -- not found

% === Код ===
\usepackage{listings} % Пакет для отображения вставок с кодом

\lstdefinestyle{vba_common}
{
    language={[Visual]Basic},
    keywordstyle=\color{blue},
    showstringspaces=\false,
    commentstyle=\color{green}
}

\lstdefinestyle{vba_listing} % Описание формата листинга для импортируемого кода
{
    style=vba_common,
    frame=single,
    basicstyle=\scriptsize\color{black}\ttfamily,
    numbers=left
    %identifierstyle=\color{cyan},
    %stringstyle=\color{red},    
}

\lstdefinestyle{vba_inline} % Описание формата листинга для кода в тексте
{
    style=vba_common,
    basicstyle=\color{black}\ttfamily
    %identifierstyle=\color{cyan},
    %stringstyle=\color{red},    
}

\lstdefinestyle{vba_line} % Листинг для отдельной строки
{
    style=vba_common,
    frame=single,
    basicstyle=\scriptsize\color{black}\ttfamily
}

\newcommand{\inlvba}[1]{\lstinline[style=vba_inline]{#1}}

\title{Рекомендации по использованию VBA}
\author{Коллективный разум}
\date{Дата крайнего обновления: \today}

\begin{document}
 \maketitle
 
 \section{О проекте}
 \input{./chapters/project.tex}

 \section{Основы основ}
 \input{./chapters/basics.tex}
 
 \section{Алгоритмы}
 \input{./chapters/algorythms.tex}
 
\end{document}

% Inline listings
% \begin{lstlisting}[style=vba_listing]
% Option Explicit
% 
% Sub main()
% 
%   Dim i as Integer
%   
%   MsgBox "Hello World"
%   
% End Sub
% \end{lstlisting}
